[歧視亞洲人]Google員工爆料 為種族多元不招聘白人亞裔

美國矽谷一直深受男女工作機會不均等、同工不同酬、種族不夠多元等批評。最近一名Google（Google）前員工提出訴訟，爆料Google和YouTube為達到種族多元的目的，刻意排拒招聘白人與亞裔擔任技術職位。

提出訴訟的維爾貝格（Arne Wilberg）曾在Google任職9年，其中4年在YouTube負責招聘人力的工作。他指控Google為少數族裔設下雇用配額，去年春天，YouTube的招聘人員被指示除女性、非裔、拉美裔求職者的面談之外，其餘不符合前述類別的人的申請「全部被處理掉」。

根據訴訟內容以及熟悉招聘作法的人士，至少從2016年起，YouTube招聘人員就被設下少數族裔雇用配額，或必須設下「多元求職候選人」的目標，多元化包含了非裔、拉美裔與女性。據悉，招聘人員會利用「多元求職者追蹤器」追蹤招聘少數族裔。訴訟指出，Google的人力資源部於2016年春天對YouTube的招聘作法展開調查，約談每一位招聘人員，調查持續至2017年年底。

根據維爾貝格和知情人士所說，YouTube採取兩種方式掩飾這種招聘行為。維爾貝格說在2016年1月時，他在一次會議中被告知YouTube方面必須將其多元化招聘方式「清理乾淨」，而且經理們也必須將所有相關電郵刪除。2017年中，YouTube告訴招聘人員停止追蹤少數族裔求職者，並指示他們不要根據求職者的多元化狀態做出招聘決定。

維爾貝格聲稱他向YouTube的多位管理階層人員抱怨過去兩年的招聘做法，並在去年11月被開除前將這些投訴提升至Google管理階層。他1月在加州聖馬刁縣（San Mateo County）高等法院提起訴訟，指控Google因其性別和種族歧視他，並透過在他提出投訴時將他解雇的方式打壓他，而這個過程違反了反歧視法。

Google一名發言人透過聲明表示，該公司將在訴訟中積極為自身辯護，「我們在雇用候選求職者時有明確的政策，是根據求職者的優點而不是身份招聘。同時，我們問心無愧的試著為公司裡的開放角色找到多元化的合格求職者，因為這有助於我們雇用最優秀的人才、改善我們的文化，並建立更好的產品。」

Don't be evil大公司好野
帶頭歧視亞洲人同白人